東涌迫爆 居民投訴噪音及垃圾滿地

港珠澳大橋開通後第二個周六及周日，東涌人山人海，民建聯區議員周浩鼎指，不少內地旅行團帶旅客經港珠海澳大橋來港，然後安排團友坐巴士到最近大橋的東涌，結果迫爆東涌，指今日情況比周六更差，連日不少居民向他投訴，東涌港鐵站外的廣場下午擠滿旅客等巴士到大橋口岸，造成噪音滋擾，又有居民投訴旅客在廣場進食，遺下垃圾，造成衛生及觀瞻問題，而大量旅客湧到東涌，食店及便利店都迫爆，影響居民生活。

周浩鼎指，這兩天一直在東涌觀察情況，並致電官員及巴士公司等處理事件，要求短期內先把接駁大橋的巴士站，由東涌東薈城搬到較遠民居的昂坪360纜車車站外，冀避免人潮聚集屋苑附近，指運房局回覆稱會考慮有關建議。

周浩鼎又指，現時大橋的直通巴士只開通一半運力，不少內地團於是安排旅行團坐「金巴」到香港口岸，然後選擇附近的東涌作為行程點，結果大量旅客擠在東涌。他聯繫旅遊業界及官員，要求跟內地旅行社商討，不要把東涌作為內地團旅遊終站，又要求政府盡快與業界商討，開通更多直通巴士，由大橋往各區，分流旅客。他批評政府在大橋的交通配套安排不足，令到東涌居民不便。

周浩鼎指，這兩天所見，旅行團客於下午4時至7時聚集，等候巴士赴大橋口岸，指今日警方已加派人手到場協助維持秩序，而巴士公司有加派巴士接載，但上客效率仍有待改善。

係邊頭放蝗落黎，個頭啲人仲慘撚過食2舊屎

抵撚死。票投周浩頂

東涌

排到出馬路

鼎爺去邊？

他朝君體也相同

撐蝗

焦土會戰勝歸來

新猩港人連自己同胞都唔包容下

唔迫爆 點反映到要填海起人工島嘅逼切性
將就下啦

班人d樣衰到

毛魔定左有咩人可以係中國生存，就係順民

邊個區議員？

又黃又黑
成班農民

無click條片入去睇
睇縮圖都已經feel到陣土味

禾地多d黎腥港鳩污 ,巧嘸呀

全部民工樣

成班農民咁。